我租了個床位，卻換來個女仔

我已經瞓左床位兩年，原本以為好似我咁既遭遇都只會係男仔，但有日有個女仔上嚟”睇位”...

呢個女仔同我年紀差唔多，我都好好奇，點解一個二十出頭既女仔會嚟呢啲地方租床位，但好奇歸好奇，我都只可以望兩眼就返去自己張床繼續打機同睇片，因為始終男女分房瞓，同埋我早出晚歸既關係，我地之間根本唔會有任何交雜，而我點解會瞓床位？都係自己造成…

我學歷只有中三，英文水平中下，目前係某大集團旗下既咖啡店做兼職，平日生活都無咩特別，都只係一個力爭上游既平凡人，點解一開始會講我呢啲咁既遭遇？因為年少輕狂。

我係出生於一個破碎家庭，無見過阿爸，阿媽仲吸毒添，細細個嗰陣問阿媽拎少少錢買野食佢都話無，老實講我寧願無左呢個阿媽，我寧願我係一個孤兒，每次同我阿媽鬧交，佢都咁講: 「我生你個陣就嚟死喇」，通常講到呢度我都唔出聲，但有次我忍唔住問返佢：「咁你有無問過我想唔想出世啊？！」，而佢既回覆係：「我有試過落左你架，但你死都要痴實我咋，咁我咪生你出嚟囉」，點解身為人母可以講得出呢啲咁不付責任既說話，我都唔知，於是我答：「你可以點落啫？咪又係伏冰，點解唔去醫院做手術啊？嫌貴啊？咁你同人開心完搞左我出嚟就要付責架啦，依家生左我出嚟搞成我咁，依家又點計啊？」，阿媽悲鳴道：「因為我覺得你好無辜...」我怒批：「唔生我覺得我好無辜，咁生我搞到我今時今日咁，咁我會唔會仲無辜啊？」佢已經再無力氣同我繼續嘈落去，覺得我好忤逆？點可以同自己親生阿媽咁講野？因為佢根本唔配做我阿媽！

加速

至於瞓床位...係因為十八歲個年同左個女仔一齊，而佢亦都好成功咁令到我眾叛親離，所以試過瞓公園同麥當勞，之後就遇到一對夫婦，同佢地合租，但最後因爲性格不合而搬左出嚟，所以依家既我係住係床位。

如平常既一日，不過今日放假，仍然都係傭懶地賴床，突然聽到有敲門聲，係敲我既床門，於是我就探頭出去望望，就發現係個女仔敲既，女仔尷尬地問「你有無洗頭水啊？我個啲用哂...」，我好奇問「點解係問我借既？」，女仔答「因為我見你係呢度最後生既男仔....其實個啲男人我好唔好意思問...」我拎左枝新比佢「咁妳拎去用啦，我仲有係度」，女仔「好多謝你，係呢，我可以點叫你？」，我「妳叫我阿祖啦，咁妳呢？」女仔「我叫via啊」，我「咁妳以後有咩用哂就問我啦，我有既就借比妳啦」，via「好，唔該哂你」，其實仲有其他女人應該可以借比via，不過我無繼續追問落去，就當真係年紀相約所以先問我，不過亦都可以當做同via相識既機會。

雖然我依家返緊兼職，但每星期都返五日，因為呢份兼職自由度大，想嗰個星期返少啲又得，想呢個星期返多啲又得，同埋我可以夾charlie更，charlie係同我同期一齊入呢間公司做兼職既女仔，亦都同我同一間分店，所以同charlie比較親近，每日食飯都出雙入對，一齊企收銀又會成日傾計，收工又會一齊走，我地鋪頭其他伙伴都以為我地拍緊拖，但我地都好清楚對方係自己心目中既位置，只係差在邊個會踏出第一步，你問我想唔想同佢一齊？我自己都唔清楚，始終我仲係瞓緊床位，經濟方面仲未可以負擔到兩個人既消費，雖然charlie曾經講過佢鐘意得嗰個人就唔介意一齊捱，但對於一個出生於小康之家既女仔嚟講，點知道咩叫捱，我始終都唔想辜負左一個女仔，所以先會令我卻步，同埋以charlie既條件應該有唔少更好既男仔去追求佢，又點會差我一個呢？不過最近charlie成日都叫我陪佢去呢度去嗰度，又會整啲小手工送比我，又會煮飯比我係放飯既時候食，其實我真係好多衝動想攬住charlie同佢講「我真係好鐘意妳，妳可唔可做我女朋友？」，但每次既衝動都會被現實壓止。

點解會冇人睇

如果我單拖推post
樓主會唔會寫落去

推

寫到真人真事咁

每次同親朋友出街，佢地都會問起我幾時會同charlie一齊，又話見我單身左咁多年應該係時候要搵愛情滋潤下，其實我都同佢地講過好多次，等我有更多既能力先再去發展，但佢地都會話「咁難得依家人地都話唔介意你既身世肯同你捱，你咪同佢一齊左先再發奮比佢睇囉。」通常我都會一笑置之，因為我唔想再做一個玩弄人或者比人玩弄既人，我都只係想預備好自己先去投入啫。

而今日，喺我食飯既時候，charlie突然怒氣沖沖咁入嚟休息室質問我「點解我暗示得咁明顯你都無動於衷架呢？！」我裝傻道「下？我唔係好明妳講咩啵，咩暗示咩無動於衷啊？」然後我同charlie既視線對接起嚟，持續左三秒左右，我就斷開左對接，於是charlie眼泛淚光地衝左出去，老實講，我都覺得好痛架，之後接下來一日我地都無傾過計，關於公事上既問題都只係隨便敷衍我兩句，結果到收工既時候我都係心不在焉咁返屋企。

而via剛好就坐左係廳睇電視，大概via都察覺到我既不對勁，於是via關心道「你...係咪有啲唔開心啊，係關於工作上面既問題？」然而我講左比via聽我同charlie既問題，via分析「咁其實我都覺得你可以同左個女仔一齊先既，女人唔怕男人窮，係怕男人無上進心啫，更何況個女仔講得出肯同你捱，咁都幾肯定佢好鐘意你，以香港現況既女仔有幾多個肯願意捱你心裏都有數啦，又何苦辜負人地一番心意呢？」被via一語道破既我一時間反應唔嚟，via繼續「不過我都知道你係一個好男仔嚟既，你唔想自己心愛既人同自己捱都好合理既，不過有時候唔好將自己既感覺放咁大，咁樣可以幫到你各方面放鬆啲自己。」我回神過嚟先發現via既知性分析的確有道理，所以我都決定，聽日返到舖頭同charlie表白。

聽日翻到去會唔會Charlie已經有男朋友或者有啲兵仔陪佢呢

Btw加油樓主

先向各位利申，些廢青真係現職於某大集團旗下咖啡店，如遲po故，還請各位體諒🙏🏻

唔好啦 真人真事會好向左走向右走sad

睇咗少少 排版令我無興趣睇落去

明白，些廢青會po得鬆動啲，令大家既眼球舒服啲，謝指教🙏🏻

Lm 推post

正評留名

爽啦

然而正當我想鼓起勇氣同charlie表白既時候

charlie已經同左經理講辭職

所有通訊軟體都搵唔到charlie

就彷彿係我既世界入面消失左一樣

無論我點樣努力去搵都搵唔到

直到有日聽到其中一個伙伴講

話charlie去左外國發展

因為有位外國人非常賞識charlie既手工作品

而charlie遲遲都唔應承

係最近先突然話要去外國

於是我都懷住祝福charlie既心情去放棄搵佢

如果...如果當初我唔係咁懦弱

如果當初唔係咁自卑

就唔會搞成依家咁...

排左衰過未排
你再學下先出文啦好嘛

男主既居住理景

環境

pish

提議將唔同人嘅對話分返開，間中分下段，咁會好睇啲。

被擱置既情感要獨自一個面對，除左滿滿既悔恨同心酸，都要繼續迎接人生，且行且珍惜。

唔知最近係咪我既錯覺，感覺上via好似成日都會係我身邊出現，時不時會過嚟敲我床門問下我一啲瑣碎事，又或者直頭坐係我舖頭度一日，好似等我收工咁，又會成日約我落街食野，話時話，平日知性成熟既via面對住美食當前，就會好似個小朋友咁，食到成嘴都係污污糟糟咁，成日都要我幫佢抹，抹完之後又會比個傻大姐既笑容我，不過我都樂在其中既，但有時會諗，如果當初我同charlie一齊左，會唔會都好似依家咁呢？

但我都想多謝via同阿恆佢地一齊陪我渡過左呢個傷痛。

今日返到公司，我既主任麗麗問我：「你同charlie係咪有啲小脾氣咋？點解無啦啦話走就走既？」

我慚愧苦笑道：「都怪自己呆頭呆腦，明知對方既心意，都無鼓起勇氣接受，無架喇，一去不復返架喇。」

麗麗安慰：「咁...都唔洗灰心啦，仲有我地咁多伙伴撐住你，阿jo加油啊！」

呢個舖頭既伙伴都真係唔話得，當初我一入職咩都唔識咩都做錯，但佢地都好包容我體諒我，有咩私人問題都會比意見我，我真心覺得能夠入到呢間舖頭同大家共事真係我既福氣。

咁樣易睇咗，已正評。

lm

文呀我要文呀

希拉里讓我下沉
喜歡你特朗普

是咁的我係黎推post

Push

譚詠麟既愛情陷阱？

然而，今日via都坐係舖頭度，不過佢一接到個電話就面有難色咁走左，會唔會係有啲咩事呢？我都不禁擔心起上嚟，亦都想幫下via，可惜我仲未收工，就只能夠返到屋企先再問via，到我收工返到屋企既時候，搵哂成個單位都搵唔到via，大概via應該未返到屋企，所以我就係自己張床度等佢返嚟，不過因為我收工太攰既關係唔小心恰著左，到大概夜晚11點左右，我突然間聽到敲床位聲，於是我打開房門見到岩岩喊完既via，塊面仍然有未抹走既淚痕

聲音沙啞卻強擠笑容道：「可唔可以入嚟比我坐陣陪下我啊？」

我猛然起床讓出位置：「緊係可以啦，我知道妳應該出左啲事，同埋我特登早啲返嚟等妳架。」

via感動大哭抱緊我：「如果我遇到既男仔有你一半咁好就妳喇...」

我微笑安慰：「傻瓜，無事架喇，仲記唔記得一開始我同妳講過咩架？妳有咩都可以問我拎架嘛，如果妳呢刻想我比個心妳既，咁妳拎去啦。」

via顯然被我既說話嚇到，但佢無縮開到，反而好安心咁依偎係我既懷裏，講左句：「jo，你真係一個好好既男仔，但你真係願意接受一個咁既我？」

我：「只要妳一日都仲係妳，妳一日都仲係徐雅凝，我都會留係妳身邊照顧住妳。」

via驚訝：「咁樣值得咩？」

我用堅定既眼神望住via：「無人話妳唔值得，只有妳覺得自己唔值得，仲有我覺得妳值得就得，過去既廿一年無人好好珍惜妳，但從今以後有我張家靖珍惜妳！」

via再無任何問題，只係不顧一切地撲向我，而我亦都準備好迎接via既一吻，之後我地就共渡左一個纏綿既夜晚。

正皮支持

樓主 會唔會快左少少？

原來唔止我一個覺得跳得有d快

原來唔係甜故

一瞓醒就見到被我攬住左既via，瞓得好冧好安心，我都不禁錫左via額頭一啖，就係呢刻via醒左

我擔心問：「係咪我整醒左妳啊？」

via用一個醉人既笑容望住我講：「傻瓜，唔係啊，我自己醒咋嘛，你起左身幾耐啊？有無比我壓到隻手痺左啊？」

我撫摸著via個頭回答：「我都係岩岩起身咋，妳無壓到我隻手痺哂啊，不過我覺得成件事都好夢幻好唔真實啫。」

via甜笑道：「傻佬～你啊，要對我付責任啊，唔准好似我以前啲男朋友咁走左去架。」

我自信滿滿地保證：「我已經係屬於妳架喇，想走都走唔甩。」via就嫣然一笑咁起身去左沖涼，而我亦都要去梳洗一下準備返工。

拖住via返到舖頭之後，麗麗既刻比左個意味深長既笑容我並係我換衫個陣諷刺道：「威啦你，咁快就有新女。」

我迷惘道：「到呢刻我都仲覺得好夢幻好唔真實...」

麗麗拍一拍我膊頭：「點都好啦，開心返就好，今晚收夜落力啲喇，可唔可以早走就睇你架喇，你都唔想你女朋友等你咁耐架！」

我充滿幹勁：「無問題啦，就算無得早走都一定準時！」

今日係我企收銀，via走嚟收銀面前同我講：「今日我等埋你收工再一齊去食野啦～唔洗理我架，我想留意多啲你做野個樣，真係好吸引好靚仔～」

我尷尬道：「呢啲野留返係屋企先講啦，妳坐下先啦，我等等再沖杯野飲比妳啦。」

via甜笑：「好啦好啦～」

於是乎接下來成日via都望實我做野，而我都沖左杯野飲比via並同佢講：「呢杯係caramel macchiato，意大利文既意思係甜蜜的烙印，寓意住我係妳心內面留下左一個甜蜜的烙印。」

via滿面通紅：「你個黑人憎啊，咁快就學人口花花，唔好以為自己靚仔就可以為所欲為啵！」

原來蜜運中既via都係同小朋友一樣，不過始終係女仔，當然想比人氹比人錫啦，更何況呢個係via，比人傷透身心都依然相信愛情相信我，為左回答via既心意，我都要努力令via幸福。

同via返到屋企之後我心血來潮問via：「via，咁我地依家既關係係..？」

via漫不經心地回答：「唔知啊，你覺得呢？我自己就覺依家咁樣都唔錯啊，有啲關係唔需要太清楚，仲有啊，你真係放低左charlie喇咩？真係一刻都無當過我係佢？」

我驚訝又失落地回答：「妳...妳講得都岩既...對唔住，我誤會左妳，打搞到妳真係唔好意思，無咩既話，我返上床先喇。」

皮己正~

幫推

其實各位會撐jo同via定charlie一齊多啲

樓主 屎忽定出文 你揀

原來只係我既一廂情願，我以為via會比我感動到，我以為我真係可以令via安心，但我既以後都只不過係我既以為，無力感向我一擁而襲，絕望正慢慢蠶食我既內心，突然覺得好攰好攰，然後我就因為傷心過度而進入夢鄉，彷彿想逃避一切，想一起身via會對住自己傻笑...

「咯咯咯...咯咯咯...」敲門聲

我蒙蒙朧朧打開門，一把熟悉既聲音盡入我既腦海，係charlie...佢：「你可唔可以醒一醒陪下我啊？」

我睡眼惺忪：「我...我...我好眼瞓...妳比我瞓多&$@?!¥#%^*+....」

charlie大力搖晃道：「喂吔！你唔好瞓住先啦，起身陪陪我啦。」

於是我一個反身甩開左charlie同時都令charlie失平衡仆落我度，就好似偶像劇橋段一樣，每個仆親都會伴隨住接吻，而我同charlie正正就係呢個狀況

我回過神嚟打算扶起charlie並問：「妳有無事啊？」

而charlie遲遲唔肯起身並撒嬌道：「可唔可以比我伏多陣啊？一路以嚟我所憧憬既就係我既生活有你，我想同你道歉，粒聲唔出咁一走了之，係外國既生活無你係我身邊，我真係覺得好寂寞...」

我迷惘道：「係妳去左外國既日子我有試過不停咁去搵妳，有試過一沉百踩，亦都接受左妳已經唔係我身邊既事實，可唔可以比啲時間我諗下？」charlie堅定既眼神望住我：「好，我會比時間你。」

一拖二

經過charlie返嚟呢一役之後，我同via既距離開始變返當初佢岩岩搬嚟住一樣，甚少既交雜，有時我刻意早放返屋企想撞到via，但通常via返到嚟既時間已經係我瞓緊瞓既時間，近呢兩日仲聽到格離床位既人話via每次返到嚟都成身煙酒味，對於via刻意疏遠自己既行動，我都不知如何是好，亦都覺得好唏噓，每次我想努力去維繫同via既關係，但via每次都避開我。

推到世界盡頭

好靈異, charlie之前基本上係一個同事關係, 但又識得走上去主角床位搵佢.

其實via是咪charlie假扮

快

推一推先

pu推sh

係呢段期間，charlie已經同左經理講返返嚟做，如charlie仲係我身邊既時候一樣，一齊去食飯，一齊收工走，但係，我已經搵唔返當初既感覺，反而個腦一直諗住via，諗返起via同我既一點一滴，諗返起via既溫柔同善解人意，諗返起via既一切一切，但係charlie今次返嚟都係因為我而放棄左加拿大個邊既發展，所以我好自責，當初無好好珍惜charlie，依家人地直頭放棄所有野嚟比多次機會我，今次我係咪應該要珍惜？

請加甜。

Via慘豬

Via

好似有啲睇唔明添

charlie番黎呢部分太唔現實

追呀追

文

呢個故係改編自此廢青的真人真事

你阿媽正仆街黎，生出黎就咪發仔女脾氣，講真係就算係窮人，只要父母同子女開心咁玩，個心理都差好遠。

所以佢依家瞓緊街，真正搞到自己眾叛親離

留名

混沌不明既心，徘徊係兩個人之間，是去是留亦該何去何從？

近來聽到一個關於charlie既消息，話charlie過加拿大個展根本就唔係發展，而係去左個邊放縱自己，每日都夜蒲瘟仔，然後係個邊比一個男仔呃左上床，被完全地玩弄感情，所以先返嚟香港，如果照呢個人所講，咁就即係我害到charlie變成咁，但如果我因爲責任而去同charlie一齊，咁就好無意思，但除左同佢一齊之外，我又可以點負責任？

依家香港齋租床位一個月要幾錢

個故寫得幾好 加油

夏天2100，100冷氣費
冬天2000
全包

不過都要因應地區，我睇過太空倉個啲格局都要2500up
我擇個度比較平

樓主現實有仔未

真。巴

樓主介唔介意有啲位寫detail少少 睇到唔知做乜

例如呢？
我盡量滿足你

例如Charlie 點解返嚟 點解知樓主住邊等

之後會以via同charlie視覺寫下架喇
等下先啦

快啲update 頂唔順

然而，如平常既一晚，但我突然間聽到個廳好多吵鬧聲，我出左去望，見到via飲到爛醉係咁亂講野，其他人都手足無措

因為via一直係度講：「你班咸濕佬唔好掂我啊！可以掂我既男人就只有一個！就只有張家靖一個可以掂我！」

係房門口聽到一切既我已經唔識得比反應，而且via已經同我對上左視線，除即行過嚟攬住我講：「你個衰人！你遲鈍啊！咁都察覺唔到！如果唔係個個乜鬼野charlie返左嚟啊！我先無咁輕易放你走啊！」

聽到呢度，我覺得好窩心，就算只係via既醉言醉語又好，未必係真既都好，至少比我知道我係via個心入面留下左一個位置，然後就要處理埋via嘔到周圍係既地方，抱返via上床，幫佢換衫再望住via瞓覺，via瞓緊覺個樣真係好迷人，但我都比忙碌左一日既倦意侵襲，就返左上床瞓。

翌日，起梳洗既時候，見到via岩岩係廁所出嚟，靦腆地問：「尋晚係你一直照顧我？」

我：「係啊，不過妳飲到斷哂片都應該唔記得架喇」

via羞愧：「咁我有無亂咁講野啊？」

我取笑道：「都無既...不過就係咁大嗌我個名咁囉...」

via黯住塊面：「真係失禮，不過點都好，多謝你照顧左我一晚。」

我：「都係個句啦，有咩問題就搵我啦。」

via微笑：「好，多謝你。」

我拍一拍via膊頭：「客咩氣啊，我等等要返工喇，收工再傾啦。」via點一點頭，我就入左廁所梳洗。

出阿出阿

btw 辛苦樓主

終於長啲啦

推一下

今日冇文？

返到舖頭，經理阿景就叫左我入經理室

阿景話：「jo，我知你最近比啲私人問題困擾住，可能係工作上面會有啲落差，不過我明既，有咩需要同我講，我幫到你就幫啦。」

我：「多謝體諒，我會繼續盡力做好。」阿景：「好，咁你出返去做野先啦。」

一出到去，charlie就問：「阿景啱啱同你講左啲咩啊？係咪鬧你啊？」

我：「無咩野啊，普通傾下閒計啫。」

charlie用一個質疑既眼神望住我並道：「係咪真架？」

我無奈：「係啊，真係無比人鬧啊，放心啦。」

於是charlie就恢復笑容：「咁好啦，係呢，晏晝食咩好啊我地？」

我諗左一陣之後，就話：「不如食吉仔？我好似好耐無食過飯。」

charlie：「好啊，就食吉仔啦～」

見到仍然仲咁天真咁信任我既charlie，內心不禁泛起一種內疚，好想補償返比佢，但係我真係諗唔到方法點樣去補償，不過我已經一心向住via，唔想再做啲動作去令charlie誤會，我只係想對via好照顧via，想同charlie講清楚，過去左就過去左，已經返唔到轉頭，希望charlie以後可以搵到一個好男仔去錫佢，可惜我無呢個勇氣同charlie講清楚，只能夠慢慢疏遠charlie。

食完飯之後，返舖頭見到via坐左係度飲caramel macchiato，但係當via見到charlie之後就面色一沉，杯咖啡都未飲完就走左，可惜既係我仲返緊工，如果唔係我一定追出去陪via，不過charlie又係我身邊，唯有等收工返到屋企先再搵via啦。

其實呢個charlie返嚟香港 係樓主諗出嚟
根本就冇返過嚟

返工好悶呀 有文未